<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Russian on George Sudarkoff</title><link>https://george.sudarkoff.com/tags/russian/</link><description>Recent content in Russian on George Sudarkoff</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 31 Mar 1995 12:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://george.sudarkoff.com/tags/russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Анупадака Белый</title><link>https://george.sudarkoff.com/posts/andrew-bely/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 1995 12:00:00 +0700</pubDate><guid>https://george.sudarkoff.com/posts/andrew-bely/</guid><description>&lt;h2 id="символизм">СИМВОЛИЗМ&lt;/h2>
&lt;p>Символ есть знак или ознаменование. То, что он означает или знаменует, не есть какая-либо определенная идея.&lt;/p>
&lt;p>Подобно солнечному лучу, символ прорезывает все планы бытия и все сферы сознания и знаменует в каждом плане иные сущности, исполняет в каждой сфере иное назначение.&lt;/p>
&lt;p>Символика — система символов; символизм — искусство, основанное на символах. Оно вполне утверждает свой принцип, когда разоблачает сознанию вещи, как символы, а символы как мифы.&lt;/p>
&lt;p>В искусстве, как и везде, можно проследить влияние двух начал: мужского и женского. Женское, рецептивное — реализм и мужское, инициативное — идеализм.&lt;/p></description></item><item><title>Весна</title><link>https://george.sudarkoff.com/posts/spring/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 1995 12:00:00 +0700</pubDate><guid>https://george.sudarkoff.com/posts/spring/</guid><description>&lt;p>Фьюить-птица! Звонок! Трамвай! Перескакиваю сайгаком через лужи, наполовину заполненные трамвайными рельсами. Шум, гвалт! Люди бегут, ручьи текут. Все подчиняется вечному закону наступательного движения. Из-под снега пробивается трава. Деревья еще не распустились. Чего не скажешь о женщинах.&lt;/p>
&lt;p>Остановился, задумался. Хорошо!&lt;/p>
&lt;p>Отряхиваю пыль с плеч, с груди, с ног, с волос. Расправляю крылья, дышу. Свежо! Уа-уа! У-лю-лю! Фьюить!..&lt;/p>
&lt;p>Звонок, трамвай, сайгаком по лужам, трава, ноги, волосы, люди, ручьи&amp;hellip; Несет меня. Впадаю в океан&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Миссия Будды</title><link>https://george.sudarkoff.com/posts/buddha/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 1995 12:00:00 +0700</pubDate><guid>https://george.sudarkoff.com/posts/buddha/</guid><description>&lt;p>В историческом аспекте буддизм есть наиболее важная религия, хотя он не является таковой в аспекте философском. Это самое большое религиозное движение, гигантская духовная волна. Нет ни одной цивилизации, которая не ощутила бы на себе влияния буддизма.&lt;/p>
&lt;p>Чтобы постичь суть учения Будды, нужно знать, что за события творились в Индии в тот момент. Необходимо понять, что представляло из себя индийское общество, когда индийская цивилизация достигла наивысшего расцвета. Легко заметить, что индийская цивилизация погибала и возрождалась неоднократно. В этом и состоит ее исключительность. Народ Индии, который превыше всего ценит мир, погружается в пучину упадка, но в последствии возрождается снова. Блаженны миротворцы, ибо их ждет радость на земле!&lt;/p></description></item><item><title>Розовое солнышко</title><link>https://george.sudarkoff.com/posts/rose-sun/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 1987 12:00:00 +0700</pubDate><guid>https://george.sudarkoff.com/posts/rose-sun/</guid><description>&lt;pre tabindex="0">&lt;code>— 1987 —

Розовое солнышко
На твоих губах
Голубая даль в глазах
Золото в перстах

Ну а я, соколик,
Высоко лечу
Даль и солнце с золотом
Разом отхвачу
&lt;/code>&lt;/pre></description></item></channel></rss>